二手市場一哥黃馮律師行出事｜逾1億遭凍結 過百買樓客上車夢碎隨時破產

80後換樓客被凍75萬：此是制度漏洞
「我唔係買倫敦金畀人呃幾十萬，我都唔係投資投機，我只係買樓自住，我唔係炒樓。」80後從事社福界的鄭先生是換樓客，其新屋原先於上月28日成交，卻在24日收到黃馮律師行突被接管、75萬尾數被凍結的消息。

心急如焚的鄭先生，坦言跟太太的正承受很大的精神壓力，「因為我第一筆大訂已經係畀咗75萬，再加印花稅，總涉資80幾90萬，如果被殺訂，我呢筆積蓄會咁就無咗。」業主雖暫時願意延遲成交，但不代表問題已解決。「變相我們要籌多75萬出嚟促成成交，呢75萬我哋係要四出問親朋籌，但明明唔係我哋做錯。」

他炮轟今次事件，如同被制度玩弄，「喺香港買樓都要透過律師樓去成交，因為我們當律師樓係可信託嘅中介人，我哋要將錢暫放於律師樓，再轉畀買賣雙方，呢個係法律規定，唔係我定嫁。」根據中原地產研究，黃馮律師行去年承辦的二手私人住宅合約金額超過150億，市佔最高；同時黃馮亦是很多銀行認可合作的律師行，規模甚大。

「律師會話係為公眾利益，但問題係點解凍結前無緩衝時間去通知律師樓，或係通知律師樓唔好再接新客人？據知前文員件事唔係發生於2020年，咁點解我哋呢班2020年尾唔關事嘅客要受影響？」鄭先生斥律師會是次行動十分不負責任，認為對方並無準備善後方案。「不單係苦主受影響，有銀行批出按揭受影響，有發展商賣樓花有影響，而加牽涉嘅產業鏈係好大嫁。」

真係好撚慘講真企左喺到

律師會：有100個銀主盤 are you really?

咁好人有幾十萬都唔殺？

等緊天才搵位入受害者

去政府大樓企跳或者自焚
林鄭都唔會憐憫你

想知律師行做按揭既排名，邊度睇到

一向架啦法輪功有辦你睇

"Ready" not "really", DLLM

自焚者會被控國安法，試圖恐怖襲擊政府機構！

我睇到R晒頭

殺咗，到時件事好大爭議性時，一樣要拎返出黎

今次可能係小試牛刀下馬威,俾人睇下幫手足打官司嘅律師樓會有咩下場

我相信香港都仲有人有同理心既

一個文員偷幾百萬
攪到個百人供樓有問題

社福界🤣
殺佢訂啦

當年何伯華咪又係咁，律師會班友點會理你

Push

有錢唔袋?
到時有人殺左唔洗拎返出黎你咪揼春

我好關心呢位師兄嘅成長背景。

我信香港仲有好人，如果冇乜因呢為單deal 而冇左而有咁損失，扣返多少律師費雜費比返個訂人，好人一生平安。

抵死

賣方表示 ： 會尊重合約精神

訂金存喺律師行 , 賣方都殺唔到訂 , 合約又可能唔算取消 , 會唔會影響個業主賣俾第二個先 ?

無了期卡住係度
之後樓價跌左邊個賠返比業主?

租租居然可以扳回一城

又及呢單嘢反映香港氣數將盡

真心 好撚慘

買樓都可以隨時一鋪清袋

其實個制度係有問題
專玩死D平民

撻訂點樣銀主盤法

業主仲有冇同理心就難講
我覺得主要係業主/發展商唔想浪費錢打官司+再搵過客，少少時間等收錢仲好
除非樓市突然又爆升架啫
香港賣樓既有錢賺會同你講同理心?
有就唔會咁多垃圾圖則都照起出黎啦

唔會得逞!

關文員咩事?

痴撚線我果陣都係用黃馮

殺訂和味。理撚得你

如果係藍就抵撚死

80後從事社福界的鄭先生是換樓客

賺陰質錢小心收尾個幾年

你訓左幾耐

呢個應該係制度問題。誠哥風生水世左幾十年吸咁多人血。

我正情睇唔到佢收尾幾年係點，我驚佢仲長命過我。

老毛，老鄧， 老江，仲有董伯，你見邊個短命？

仲信天收？

點解會搞成咁

睇人啦 如果依個時候賣樓 大機率都係想套現走 殺你訂多多幾十萬去到果邊隨時係救命錢
而依個時候買樓嘅 就算唔藍都大機率係港豬順民 我又唔會同佢地客氣喎

割韭菜都韭得精彩過人

有個轉按咋

連登仔唔係成日一堆話大把人買樓同落街買條USB差唔多咁易嘅咩
點會咁就老破，入個下都已經賺緊十個 就算扣咗首期，屋企最少都一人一層樓加按課金啦，驚閪

想知點解黃馮會出事?

律師公會: 蟻民既錢乜係錢黎既咩

所以話幾時都要有兩手準備